突發）社工陳秀虹暴動罪名表證不成立

「陣地社工」陳虹秀等8人被控參與去年8.31暴動案續審，代表陳的律師昨在控方舉證完成後向法庭陳辭稱，指陳當天只是在勸籲警員冷靜，認為控方證供不足，區域法院法官沈小民今(29日)裁定陳表證不成立，當庭釋放，但其他7名被告則全部表證成立，須繼續答辯。

法官指，即使對控方證據給予最有利的考慮，但認為陳虹秀案發時的言論和行為，不足以構成參與非法集結罪，遑論暴動罪。

本案共涉5男3女被告：余德穎（24歲，自僱人士）、賴姵岐（23歲，女，學生）、鍾嘉能（27歲，電腦程式員）、龔梓舜（23歲，廚師）、陳虹秀（43歲，女，社工）、簡家康（19歲，無業）、莫嘉晴（24歲，女）、梁雁彬（25歲，無業）。他們被控1項暴動罪，指他們於去年8月31日，在灣仔軒尼詩道及盧押道一帶連同其他人參與暴動。

龔另被控1項在公眾地方管有攻擊性武器罪，指他於同日在灣仔軒尼詩道117至123號外，管有一個汽油彈和一枝伸縮棍。

案件編號：DCCC 12/2020

多謝你

好人一生平安

連登仔：社工=報警撚冇撚用人工太高又廢

指陳當天只是在勸籲警員冷靜，認為控方證供不足，區域法院法官沈小民今(29日)裁定陳表證不成立，當庭釋放

點解另一邊 個社工又係一樣情況
就

連表證都不成立

佢唔洗俾人告代表社工有用？

表面證供個門檻好低其實好容易入，連表面證供都唔成立根本就係亂鳩咁嚟

好人有好報

[url]網址[/url]

畸型社會
連社工都拉
垃圾

以前覺得係
但612後改觀

社工復興運動成員、註冊社工劉家棟於去年 7 月 27 日元朗衝突中，手持社工證，要求警方給予時間讓人群散去，期間被指擋在警方防線前，以身體撞警員的盾，阻礙警方推進。劉否認一項阻差辦公罪受審，上周三（17 日）在粉嶺裁判法院被裁定罪成，判監 1 年，申請保釋等候上訴遭裁判官拒絕，成為反修例事件中首名罪成判囚註冊社工。劉今早（23 日）向高等法院原訟庭申請保釋等候上訴，由法官潘兆童審理，批准保釋。

根本班死黑警鳩拉鳩告，志在嚇人

元朗嗰邊話佢阻到警察

根本係濫捕，濫告。仆街黑警

咁少事告暴動 cls

Push

其實告阻差辦公會唔會易D

多謝你

死黑警濫捕濫告

DOJ:好嬲好嬲

s

あ

其他七個表證成立

要一個都唔能夠入罪呀

上訴啦

推 [國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母 - 分享自 LIHKG 討論區

S

A

f

無錯，除左陣地社工之外仲有大量幫廢老新移民厄綜緩公屋喎

控方律師昨舉證時指，陳虹秀當日身穿「我哋係社工，守護公義」字眼嘅T-shirt，係一種「政治表述」，而當時現場有裝束相近嘅人參與暴動。

當時現場參與暴動人士有眼耳口鼻，而你又有眼耳口鼻，因此可以推論你都有份參與暴動

［控方律師昨舉證時指，陳虹秀當日身穿「我哋係社工，守護公義」字眼嘅T-shirt，係一種「政治表述」，而當時現場有裝束相近嘅人參與暴動，因此留喺現場嘅佢哋應可被推論為「參與暴動」］

當時現場參與暴動人士有眼耳口鼻，而你又有眼耳口鼻，因此可以推論你都有份參與暴動
總之我話你係就係